[警犬走數] 警員參與卧底行動 被指欠債不還兼失蹤

警方前年執行代號「翡翠刀」卧底行動滲入黑幫收集情報，有卧底聽到有巴基斯坦籍男子被「上海仔」手下撞到後聲言要「吹雞」報復，涉案巴基斯坦漢受審。他今出庭自辯時透露，曾向卧底警借出1萬元，但對方未有依期還錢，後來更失蹤。

42歲的被告Majid Ayyaz否認前年8月以三合會社團成員的身份行事及販毒。在香港土生土長的被告自辯稱，自己任職酒吧經理，2014至2018年均為該酒吧持牌人。

被告稱2016年認識本案臥底探員，對方後來經介紹於酒吧任侍應，一個月後辭工，改為介紹客人到酒吧消費，並與酒吧拆帳。被告指與臥底探員為工作關係，但同年7月底，對方曾以家有急事為由，提出向公司借貸1萬元，被告認為公司不會借錢，遂私下借款給他，對方講明一周內還款，但後來被告兩次致電追數均不果，8月中更失去聯絡。

另外，辯方今向法庭呈遞5份被告當義工的文件，當中3份於今年發出，另兩份則於2013及2015年。法官翻閱後問辯方2018年發生的事對2016年發生的案件有何影響，辯方稱只想將被告多年來累積所做的義工工作展示給法庭，證明被告是一位好人，好大可能不會犯案。

惟法官卻不明所以，指「譬如佢今朝做咗好大功德，救咗1萬幾千人，咁就表示佢兩、三年前冇牽涉販毒？冇以三合會成員身份行事？」辯方無法說服法官下，最後收回5份義工文件。

辯方下午傳召被告當時的僱主梁英樂作供。梁認識被告近8年，指雖然被告是巴基斯坦人，但因他工作十分勤力，故梁對他十分信任，更交酒吧予其打理，被告任經理兼收銀及水吧。惟該酒吧在案發同年10月已經結業。

梁稱，由於被告是持牌人，工作期間甚少離開工作崗位「佢唔喺度點掂？查牌冇持牌人要罰錢㗎！」。梁指酒吧設有閉路電視，他每天返公司均會監察閉路電視，若發現被告不在，梁會走出酒吧大廳。梁指，正常情況下被告上班時間必定留在酒吧內，但他不能百分百肯定被告在案發期間曾否有15分鐘時間離開其視線。雙方已傳畢證人，明天開始結案陳詞。

控方指控他於同年8月11日在金馬倫中心，以新義安成員身份吹雞，以及於8月23日販運15.1克毒品可卡因，被告堅稱兩個指控時段，他均在酒吧工作從未離開，更否認與案有關。

阿sir借錢唔還唔駛你教

阿sir走數唔使你教